---
title: >-
    شمارهٔ ۴۷۶
---
# شمارهٔ ۴۷۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر آن مهربان یارم شود مهمان شب و روزی</p></div>
<div class="m2"><p>نیارد خوشتر از آن روز وشب دوران شب وروزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به فیروزی شبم چون روز وروزم عید نوروز است</p></div>
<div class="m2"><p>اگر چون جان کندجا در برم جانان شب وروزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز بیخوابی وبی تابی کس از شب روز نشناسد</p></div>
<div class="m2"><p>ز عشقت پیش خلقی گرکشم افغان شب وروزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>قیامت را ودوزخ را کسی انکار اگر دارد</p></div>
<div class="m2"><p>گرفتارش کن اندر زحمت هجران شب وروزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نبندد باغ را در باغبان دیگر به روز و شب</p></div>
<div class="m2"><p>تفرج را کنی گر جای در بستان شب وروزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شب وروزی مه وخورشید اگر بینند رخسارت</p></div>
<div class="m2"><p>نخواهد شد دگر خورشید ومه تابان شب وروزی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بلند اقبال را پرسیدم از زلف ورخ آن مه</p></div>
<div class="m2"><p>بگفتا نیست در عالم چواین وآن شب وروزی</p></div></div>